【收咪騷炒飛嚴重】黃子華唔同意行實名制 憂侵犯私隱權

黃子華今年7月喺紅館開《金盆o浪口》棟篤笑，一早明言會喺呢次棟篤笑後收咪，令炒飛情況超乎想像。之後子華仲拍片，呼籲支持者唔好買黃牛，寧願見到空凳都唔想人炒飛，同時，佢亦呼籲政府研究措施打擊黃牛。民政事務局上月向立法會提交文件，正研究透過立法及行政措施打擊黃牛活動。
子華今日喺九龍塘出席「高錕慈善基金」活動，提到早前民政事務局交考慮以修例同行政措施打擊「炒黃牛」，包括建議減少內部認購比率、以實名制購票，以及將紅館、伊館等熱門政府場地，納入《公眾娛樂場所條例》，如日後炒賣紅館門票，將會觸犯法律。
子華今日回應指唔同意實名制：「我個人唔同意實名制，因為係侵犯私隱權，但我同意要檢討遊戲場所嘅條例，因為嗰條條例太過寬鬆，點解准炒樓炒iPhone，唔准炒飛呢，我答唔到大家，要適當地重罰，唔通炒黃牛要笞刑咩，要做一個夠阻嚇性，令大家知道係要付出代價。」
另外，楊盼盼噚晚喺《歡樂滿東華》率領一眾人表演空中繩索，當中有陳曉華份，佢話咁多次綵排都係失手，好彩到正式表演就成功，所以佢表示完成後，都忍唔住喊，佢又指楊盼盼雖然要求嚴謹，但就好似媽媽咁照顧佢哋。

呢條屌樣正宗要做雞又要拎牌坊

連登仔開始反黃子華

On9仔

佢實睇到長遠嘅嘢,先例一開
呢個政府一定會學似中國咁,乜鳩都實名制

憑身份證買飛，但唔記錄有無得諗

點解政府唔打擊黃牛

政府咪黃牛

咁有咩用

唔記錄，琴行部機點識印返你個名出來飛

呢個政府一直冇底線有權就會用到盡

佢講得幾有道理 可以炒樓 電話 玩具 但點解唔可以炒黃牛? 但實名點解唔得
神諗既野 凡人係唔明白

同一樣野，日本/其他國家立法做，港豬讚撚到仆街，話人地國家做到野，要香港學吓
香港做，屌撚到飛，又話擔心私穩又話跟風，又乜又物咁嗌哂唔好

俾人搶黃牛又話希望政府做啲野杜絕黃牛，而家收撚咗皮唔撚再做，又喺度跟港豬隊屌實名制會侵犯私穩

以前見你屌港豬，我覺得你係上帝
無諗過你咁撚樣走去跟港豬隊

Check個名有幾侵私隱啊

咁同唔使身份證買有乜分別

無撚腦

"另外，楊盼盼噚晚喺《歡樂滿東華》率領一眾人表演空中繩索，當中有陳曉華份，佢話咁多次綵排都係失手，好彩到正式表演就成功"

點解件新聞咁似連登嗰啲假新聞， 中間插啲9唔答8嘅球星訪問

on99 唔用id card

咪用 信用卡 同八達通囉

方法大把

每場演唱會只可用 網上會員綁定個人八達通 用信用卡以抽籤方法買， 買完之後， 就用個人八達通換飛 加當日要用八達通入場 , 拍卡入場有幾耐呀 ?

唔咪姐係啲人唔信個政府囉

屌，咁可以係買果時未買過既人先買得
一人買兩張咁
起馬杜絕左一個人買30張黎炒先

咁你點樣證明到佢係未買過

一個人可以有好多張信用卡同好多張八達通
而且信用卡同八達通都有私穩，到時港豬都一樣會嘈

表達自己意見都被人屌
成班人痴孖筋

佢係講到一係唔比炒賣 一係收聲

依個唔可以成為收集個人資料的借口

私乜撚野隱？身份證頭三個位好未？或者機票咁對全名又得啦，做乜鳩
唯一諗到係入場會慢好多呢個要諗諗，真係唔明有咩咁難

人多想睇去買飛，先有黃牛
你係咪將因果關系倒轉左

炒股炒樓炒iphone 依家全部合法
佢的哲學理論: 佢唔想fans 炒價買 係咁多

今日買票實名制
聽日上網實名制

笑到食唔到早餐

綁卡有個問題如果換左信用卡/八達通（唔見左再補發，新卡號碼會改左），咁到時又會嘈到飛起，因為現實上好多時賣飛同正式表演時間往往隔三個月以上，而每日唔見銀包嘅人周圍都係

係港柒自己攞黎衰，我夠知實名制會畀政府借d2監控

冇黃牛邊個人同佢買飛

兩邊個政府信用度唔同 民眾對政府信唔信任係直接影響政府既政策同施政

如果買飛淨係對身分證最尾幾個數字
唔知咁又得唔得呢

人地讀哲學，諗到啲原則性問題有幾奇？
既然可以炒樓，又可以炒iPhone
咁演唱會到底有咩特殊位置令社會道德要禁止呢樣嘢？

呢個係倫理學嘅問題黎
冇錯，我地都唔鐘意人炒賣門票
但點解會容許炒樓炒iPhone 但唔容許炒門票？
定其實炒樓炒iPhone 都係道德上唔容許？

如果政府引入大陸個唔知咩信用系統 再加上要實名
到時唔想比你睇 你連買既機會都冇

實名唔係唔好 但係要睇咩人用

on9 個人八達通呀， 你賣黃牛賣埋張八達通畀人？

仲有， 依part係同八達通公司 deal , 人地有哂policy監察架啦

同啲住宅大廈用八達通入大廈無分別。

用下腦先話人地唔work啦 柒頭

實名制係一把兩刅刀

海關差佬積極啲放多啲蛇,重罰坐一年半載咪會少囉

佢咪自己拎最多飛去炒個啲 啲內部購個啲幾撚好搵

依part係contingency plan既範圍

可以用行政措施管理到

同埋 你地兒登仔又用啲極端事件去否定某啲方行做法

反正有人睇 佢就唔會覺有咩問題

簡單啲嚟講
電子支付嗰part就係普通信用卡買

account嗰part就係 mtr club , 有實名有八達通， 只允許兩個名要100 %一樣既

最尾入場就係 入大廈嗰款access系統

而紅館外圍就要有八達通機。加。食蕉

其實最簡單咪好似機票咁係張飛上打個英文全名，到時入場時加多啲人手檢查張飛上嘅英文名同身分證一唔一樣，咁就入得，唔留任何號碼，簡單又安全
樓上又八達通又信用卡on99

on9 仔 人地話私隱問題 你仲on99 話 叫人出示id card

智障

仲有 人手check飛 咪就係啲人話實名制要兩粒鐘入場既主因， on9 兒登仔

同兒登仔講行政管理真係哂時間 只要政府索頭去搞， 行政上根本無問題

炒黃牛用返盜版條例逐張飛咁加監禁咪得

係喎
琴行d人諗到就唔洗咁煩了

用blockchain咪做到囉

唔知啊，我唔想知啊
做生意講供求架姐
有人買咪有人賣囉

洗乜政府打壓，班傻鳩忍到唔買黃牛
班黃牛一早收晒皮啦 算罷啦

抄考強國：
所有飛買時候就要關聯到一個apps （ fb、微信、咩都好），背後跟一個電話號碼 （實唔實名隨你）

入場前60分鐘先開放個QR code + 大大個跳動時鐘..入場時個查飛員見到個時間識跳 + QR code 有效就比入場

咁D 黃牛就算炒，都煩到爆：又要你裝呢樣果樣、又登出登入，又要比埋電話卡你，但又唔可以淨係比個screenshot 你。

依家咩年代呀? 仲要印飛? 用blockchain係anonymous 嘅環境下買飛, 到場時用smart device scan confirmation code去認證買飛人身份咪得囉。

實名咗
以後啲人買完飛臨時去唔到睇讓俾個frd又唔得
以後想追女仔扮買多咗張飛又唔得

陣間搞搞下變左掃code

到底係有黃牛先開到咁多場
定佢開到咁多場黃牛先可以炒多幾場

Taylor Swift hits high note in battle against ticket touts

TS用 人工智能, Dynamic Pricing 就可以打擊到黃牛
電子飛仲可以方便入場
香港? HK no IT
仲係度講用唔用真名

岩阿 如果真係咁 間接變千古罪人

我早幾日去日本睇concert
張電子飛 有樣 有名
嘟個qr code 用機望一下鏡頭睇樣
就入得
入場超快

支持實名製 理得你子華點講
根呢樣野係先有民恕 先要求政府咁做
如果政府之後想好似大陸咁乜鳩都實名制
你首先係咪當香港人唔識用腦
同意左一次就次次都同意先
而且 政府依家要推任何政策話都冇咁易
你覺得演唱會票係唔係實名真係會影響到佢推唔推行到其他佢行大陸政策咩

係好撚有道理
你試下一刀切行哂實名制，以後睇戲睇show都有哂紀錄，睇強國片加分，睇西片減分。 久而久之就行埋社會信用制度，同強國接軌。

呢樣嘢要好小心， 唔係隨隨便便話用就用， 開咗先例就會俾正苦食住上

黃牛問題最重要係有三個因素， 一個係公開發售配額， 一定要提高， 主辦方先係最大黃牛。 第二係黃牛懲罰，過輕/難捉係一個問題。 第三係社會風氣，亦都係最主要嘅成因，根本啲人企硬唔撚買黃牛， 黃牛邊有生存空間。係啲傻鳩覺得睇唔到就冇人生意義，幾千蚊買張中間甚至山頂位都覺得好威威。

個人認為實名制係最後一步， 可以唔行嘅都唔應該隨便行

咁蔣麗芸,林奠式表達自己意見又點睇
有雙重標準嫌疑喎

因為有緊政府地方，要用納稅人既錢
而表演機構set低原價再經黃牛散飛就可以避開要比政府既支出

咁選擇性綁夠幾張囉,鍾意綁就綁
比夠3個quota你,八達通,信用卡,銀行卡
一獲唔見哂,咁你就認命啦,你帶得出街,選擇take risk,冇人幫到你
咁驚既申請多張八達通放係屋企又得

建制揸旗
有咩會通過唔到?

買機票個時又唔見你地講私隱

飛機涉及安全,國防問題
唔係邊使安全檢測同簽證呀

睇下咩身份囉政府官員就代表市民發聲邊可以講自己意見

你岩 大部份連登仔係唔會諗

可能00後啦 成日番大陸飲喜茶已經習慣晒大陸豬個套

齋record身分證頭4個字得唔得

主辦單位問題最大，hold起咁多飛，公開發售先得果少少位

主辦=黃牛
你企硬唔買， 睇下佢會點

如果怕入場時間大增既話，其實到時候只需要查樣來檢查都有阻嚇力

係佢額頭吸個豬仔印咪得

兒登仔之前好支安打乜都實名架
今鋪子華玩完了

真正最大炒家就係售票網果班仆街
hold起英文字行最前排, 華仔一張炒到2皮

打字前先經大腦係咪真係咁難？

你所講既日本/其他國家，你唔睇下對手係邊個？係香港（中國）
呢個仆街政府咁多先例，你仲主動同佢講「實名制啦」
好多時同樣既政策，點解做出來會唔同，就係唔同國家既分別
國民教育去到日本就真係提升個人質素
去到大陸就洗你腦，民族主義。

收嗲啦屌你老母
黃子華大撚哂？佢d 意見唔撚屌得？

係大數據時代，不知幾有用

個人八達通你估下全香港幾多人有呀嗱
同埋呢個就出現左公平性既問題： 點解要用八達通？政府立法去益八達通？
如果你想啲資料淨係經八達通，即係每場show都要八達通既人去參與，當中既手續費一來八達通賺左對其他公司唔公平，二來，票價又貴左

雖然好正
但到時班港女屌曬全世界it9

因為你信得過日本政府姐

呢個就有道理啦
但得第一個方法先有效同可行（公平性）
第二點學佢咁講，點解炒樓炒iphone又唔會俾人拉，炒飛就要？
第三點，係香港講教育真係收得皮，香港人係公認冇骨氣，到時見有飛咪又係俾錢

尊重兩粒字識唔識，
點解唔禮貌去反駁，
要係到鬧

尊你老母
尊重係對人，對你d on9仔屌就岩
問你呀傻鳩，點解黃子華d 意見唔屌得呀

我講緊尊重黃子華
唔撚係講尊重我
reading fail

你咁驚咁唔好用銀行d services
佢地賣你資料賣得最多

拎銀行同賣演唱會門票既公司仔去比？冇野下話？
佢地有冇銀行咁既保安系統？
求其一個pt 都可以禁你啲資料

成班連登仔為政府護航, 呢個政府行得實名制一定會做衰野
以前中咁多伏都唔醒, 瀨晒野又話港豬抵死
明明自己最撐政府

我冇買，公開發售買唔到寧願唔睇

仲有好多黃牛係經淘寶賣，懲罰高低都變得冇關係

第二點我認為係公平原則同訂價問題
睇娛樂活動同買樓買iphone性質唔同，前者嘅數量同訂價都係fix咗， 黃牛嘅出現會影響其他人參與嘅機會同機會成本。

至於炒樓，參考德國， 房屋應該屬於係社會福利嘅一環， 同睇娛樂活動應該屬於同一性質， 人地政府會多方面控制呢樣嘢， 但係喺香港就變成笑話。

至訴iphone, 首先購買嘅方法算係相對公平， 唔會話因為公開發售數量過少而造成買唔到/一定要食黃牛。你可以等第二輪，你有選擇。
Apple近幾年都選擇大陸同香港同步/差唔多時間開賣， 炒風都減弱咗唔少。
Iphone亦同時屬於商品/奢侈品之類， 有替代品， 但係娛樂活動唔會有。

本質上炒三樣嘢都係錯，但係處理方法可以有唔同。

至於香港人冇骨氣…

突然私隱
宜家我覺得最緊要係要個防炒黃牛機制
實名制我覺得係好好既方法，但呢個機制一定唔可以係強制，即係主辦單位可以有權選擇用/唔用
你話如果係d天皇巨星開演唱會等等就緊係用喇，但如果是旦搵條磨碌開show既用黎把鬼咩，同時一d show係敏感議題既都可以唔用

講銀行賣你資料出去啊
幾secure都無用啦

你要私隱就要咩都唔好用啊

講私隱果班真係on9
我都覺得私隱好重要但大把人用 credit card 買飛
credit card 原來匿名架?

本身炒飛刑罰已經好輕
係有心做既改為刑事留案底+落力放蛇都得啦

竟然有人覺得買張飛都要用身分證黎買係冇問題

銀行賣資料？source 呢？

唔識野就咪出來柒啦
信用卡俾錢係唔會經賣飛機構
係用信用卡api俾錢

錢已袋理撚得你

其實用 ID / 電話號碼之類都變相實名制，只係程度既分別者 。
其實政府出個 App，D 人買飛既時候要強制入個自訂 Password 同留電話號碼/E-Mail，到開場前某段時間再由System Gen 多個 Verification Code 去你個 E-Mail / 電話，D 客就用個 Verification Code + 自訂 Password + 電話號碼/E-Mail 來 Gen 條 Key 入閘時 Scan 一野就得。
基本上要減小黃牛一係加重罰則一係加大佢地個成本。實唔實名只係其次。

同埋實名制一出，邊個睇反共明星就會記錄在案，
所以子華唔同意係正常

中哂point!
我都諗到好耐

奶粉 日用品 依類炒賣我地會覺得有問題
（生活所需必需品？）
但咁電話呢...？

你自己google都揾到啦
2010金管局先喝停6間銀行
之前渣打DBS都衰過

我剩揾渣打做mortgage
前排先收到有其他一線財仔打黎問我要唔要二按層樓

叫得出我全名又知我做緊mortgage
唔係渣打賣我資料邊個賣我資料啊？

其實諗落，問題唔係咁簡單，好多時搶飛既未必全部係香港人，就算香港人唔買，黃牛都會有市場
如果個人數太多，提高公開發售比率都唔會夠
實名制之所以係一個有效既方法，係因為佢限制到每人只可以買一張+入場既係買飛果個
但私隱係最大問題（其實問題都係源自個政府冇公信力）
所以呢個算係一個死結，惟一方法係採用之前有人提過既blockchain 去做，但hk no it 又係要改善既地方。

至於上面話私隱唔重要、叫我唔好用信用卡、銀行果班柒頭小學雞，返去做曬功課先啦。

好多人都未必有個人八達通既
我覺得實名最好 大把地方都有做 私穩最多咪就係你去左演唱會 你同邊個一齊買飛 政府不嬲都有你個人資料
買樓又係實名 買飛實名我覺得分別唔大
炒樓其實都冇話容許架 有首置咪又係類似實名 炒Iphone算係另類 因為係奢侈品 同埋人人都可以有三四部聯絡
飛既唔同位就係 你就算睇咪最多每場睇一次 實名應該set每人每場最多一張 可以幫人買
應該炒樓炒飛個答案好直接 算係為左大眾利益 而唔係黃牛既個人利益

點解印名係會侵犯你私隱？
我話銀行夠賣你個人資料，點解要我返去做功學啊？

如果子華支持印名落去，你又會唔會支持呢？

肯撚定會咁

其實全部online 最好
其實完全唔明點解唔轉曬online 賣飛，基本上已經杜絕左黃牛。
google recaptcha + sms verification 已經搞掂
破解recaptcha 既難度比破解普通既verification code 高，加上sms verification 只係用api 去send sms, 唔會記錄電話（亦唔會記到），解決埋私隱問題。

呢個咪重點
有金管局規管呢啲

咁一係叫通利都要受埋銀行業條例監督囉
仲有入面既system都要分level，查閱資料要有record。

唔係印唔印名問題， 係你個人嘅消費模式、行蹤，一舉一動都會俾政府知道。
當年佔中/雨傘， 叫人唔好用八達通， 用cash買飛就係因為咁。 政府追通緝犯都係靠呢啲data去推斷。

關子華咩事，不嬲唔中意佢
分別咪在於銀行有規管，你用銀行服務前都會有簽銀行會將你既資料用係邊度，簡單啲來講都係公信力問題。
淨係印名？而家係名+睇演唱會
呢筆已經係一筆好重要既data, 仲要係同時幾萬筆類似既data

上面啲人根本唔知而家data mining 幾恐怖
你個名可以link到落id，再有出生日期果啲，link 落去「睇邊個既演唱會」又係一筆data

係咪依家太少起底事件出現？ 以前舊登啲人咪又係普通人， 查兩查都起哂電話地址出嚟(雖然應該係靠識佢本人嘅二五仔做嘅) ，嗰啲所謂當事人/受害人都搞到好撚麻煩。政府有更多資源去做呢樣嘢， 而且一定比普通人更大威脅。

係咪飲喜茶飲到忽咗， 想行社會信用制度？ 黃牛唔係唔處理， 黃牛定社會信用制度， 你地自己揀啦。

你講到銀行唔會賣你d信用卡資料出去wo
但最大問題係銀行都會將你資料賣出去

銀行一樣會存起你d消費record

唔能夠講錯一句說話，唔可以有任何野同連登仔意見偏離，否則即刻變連登過街老鼠

我想問問你平時上網買野
係未得信用卡資料先係真？

如果唔係佢一樣可以收到你d資料

回應返呢個
搶飛未必係香港人， 但係自由市場， 你冇得話唔俾外地人買， 最多係限quota。
外地人/大陸哩要嚟睇show，佢嘅機會成本本身已經比本地人多， 佢仍然要選擇睇， 你都冇辦法。
而你亦都有權去澳門/台灣/大陸/外地睇， 一樣可以去買飛。

所以本質上， 黃牛生存到， 一定係有價有市， 你可以話啲傻鳩/有錢佬/大陸哩養佢地， 所以政府一定要提高罰則去加大阻嚇性。

好羨慕你頭腦咁簡單可以諗少好多野
你想問點解可以炒樓就唔可以炒黃牛？不如我問下炒樓同炒黃牛除左大家都係炒賣之外，仲有咩雷同之處？可以咁樣綑綁式既思考/非黑即白

可唔可以唔好再咁樣比喻， 強國式推論
因為乜乜乜都會啦， 所以咁樣有咩問題。
人地都會啦， 我點解有問題。唔做咪正傻仔？

銀行存起你啲消費record再賣係佢監管不足/罰則唔夠重。但係唔代表你可以/應該繼續sell你嘅個人資料俾更多嘅機構/外人。

咁你平時有無上網買野？

有， 所以呢？

佢係撚表達意見 根本騎牆
佢講既野=我反對黃牛 但唔認同實名制 政府要做野阻嚇黃牛 但做啲咩可以阻嚇到黃牛? sorry我講唔出
大佬你係表演者黎 唔係nobody 講埋哂啲廢話不如收皮唔出聲坐返係神台算啦

你唔驚人地賣你資料？

係你將反黃牛=實名制啫

你咁驚政府知你消費資料的話
你又上網買野

佢個答案根本討好哂兩邊 個post第一個回覆講得好撚中point

原則性問題
當你同人講，炒賣係唔合理，係道德上應該禁止，咁好自然有人會問，我投資股票，投資樓，低買貴賣，原則上都係炒賣一種，點解呢種行為可以接受？

而我將買一張門票，見到市場價格高於我購買價格，我決定放售，咁樣又唔可取？

係康德嘅 純粹理性批判 一本書入面講到，判斷一條道德法則是否合理，必須要放諸四海皆可行，如果唔比炒賣門票係唔合理，為何炒賣其他嘢又合理？

同情地理解，我估你想講，門票係一樣限量品，佢有限制性。 但呢樣唔係就係炒賣嘅本質咩？一樣嘢供應有限，佢開賣嘅時候係合理市場價格，其後市場見到佢嘅價值，價值黎自於需求同有限供應，咁咪提高出售價格，同炒樓炒波鞋炒iPhone 係同一慨念黎。

背後講緊嘅係，係普世認可(至少係西方同大部份文明認可)嘅倫理學上嘅理論，係咪對覺得市場經濟上嘅炒賣行為，呢樣嘢唔道德？
如果康德出生，佢又會點睇呢種行為？
又或者效益主義者，佢地又會唔會支持？

我諗，真正睇得太簡單嘅係你

又嚟同一番理論
係咪冇其他point?

用信用卡買嘢， 係方便唔洗帶咁多cash
銀行應該要coding所有嘅transaction ，係佢嘅義務。而且你出信用卡個陣， 條款有寫你嘅個人資料可能會有咩用途， 我簽咗姐係我同意已列出嘅用途，用係其他地方就係銀行嘅錯。

唔同意可以唔出/唔簽， 你有冇？

但係依家點解要額外再俾一啲資料政府？明明冇呢個需要， 講到好似賣得一次， 就唔差在周圍賣啦。 你唔愛惜你嘅個人資料， 唔好講到所有人都唔愛惜。

世界盃飛係都行實名制
香港唯一問題只係大家對政府冇信心
撇除對政府冇信心 我真心覺得實名制冇咩唔好

咁你上網買野人地公司夠記低你個名地址電話email
你唔驚，但你就驚政府有你全名睇過咩演唱會？

因為佢地啲資訊唔update
覺得電腦唔識起底

依家個政府係咩政府阿， 共產黨阿， 要清算你有幾難。唔好再講埋啲咩「你乜乜乜都唔驚啦， 洗乜驚呢啲嘢」咁撚戇鳩嘅推論。

係咪俾人屌過屎忽窿一次， 下次再俾人雞姦， 就安慰自己，算啦， 都開發過， 咁樣？

講真 藝人本身根本冇可能支持實名制
因為同佢地個行有利益衝突

贊助少左 飛又賣少左
主辦單位又賺少左
到最後藝人又分少左架姐

佢地根本想保住內部認購特權又趕走哂出面班炒家
等啲主辦商可以宇宙唯一合法炒家

即係你唔驚其他人賣資料
你驚政府知你d資料？

但你唔驚d公司會比資料政府？
你點保證人地公司唔會比資料政府呢？

依個係我既疑問

香港普遍唔識抽象同概念野

又來非黑即白
我既資料俾左google, apple, hksar gov, 各大銀行, 我用緊既手機台
我交換返來既係我覺得必要既野, 同埋我使用佢地既服務既時間亦係一種信任, hksar冇得講, 唔信都要俾, google apple 全球大公司, 如果佢要賣我資料我都無可奈何, 但佢地係要risk自己個brand name同咁多年既信譽
但普通一間通利琴行, 城市快達網有咩咁既公信力俾到我?
google apple 數一數二既security 佢有冇?
咁大規模佢有冇?
如果冇, 我做咩要支持一個方案, risk自己既私隱去換取杜絕黃牛, only?

如果你睇唔明, 簡單一句就係個信任問題
另外就係簡單邏輯題: 你俾資料銀行代唔代表你要俾埋XYZ? 代唔代表可以周街派?

用technology 冇話唔俾佢地買喎
佢地都可以買飛

當然阻嚇係最立竿見影, 但係最大問題係條例係管唔到紅館既黃牛, 因為係唔犯法既
至於修改法例令紅館黃牛都犯法, 會唔會造成其他concern就未知, 留返俾有興趣既人研究討論
只不過真係立法之後, 灰色地帶仍然係好易搵到, 例如改變付款方式、名義唔同等等去繞過法律. 至於你話喧麻煩,邊有人肯買? 連一萬蚊張飛都有人買既時候, 都唔會有咩係唔可能.
反而我諗到既就係直接加大黃牛成本, 因為提及既技術要破解係高難度, 唔會輕易俾黃牛既bots 搶到

真心點解炒其他野得 , 炒飛就唔得 ?

咪又係銀行先會收到你既資料
一般eshop唔會要你既id, 再verify你既真名
況且你買野應該要係信譽良好既eshop買
唔係狗屎垃圾一間eshop叫你留個人資料你都會留

講到尾呢D係common sense, 同日常出街買野一樣, 你會唔會走入一間upup dupdup 既鋪頭買iphone? 買金?
唔好講到D野擺左上網就唔同做法一樣

其set炒黃手罰10萬

正常呢, 我就會睇下邊間online shop, 要買既野係唔係好急用先會買既
同埋睇下要我填既資料會唔會過多
例如我只係要去自取點拎, 你要我身份證同住址, 咁我就唔會俾
明?

你第二三個問題, 就係你既選擇
就好似我唔用中銀一樣
又或者我全部online service都用apple一樣, 好放心入曬credit card 果D野

如果你追求「我要100% make sure」先覺得安全
咁就算你死左都唔會安全, 因為都會有人來同你執屍

咁如果你買飛果時
要你打定個名
個名會印落張飛到

入場果時要買飛果個出現先可以入場
又o唔ok?

但而家既法例係炒紅館果D唔犯法
都拉唔到,何來罰

喂係架喎，下下都實名制玩1984咩?
要打擊炒黃牛根本就係搵人上網周，唔係咁都做唔到下話?

呢個就得, 因為你買飛果陣入名, 唔會save
入場果陣人手check身份證, 亦唔會save
未諗到有安全問題

但買飛既時候已經俾人屌撚死
入場既時候又屌多獲

你不如直接話自己係焦土算啦

改良購票既流程同監管， 等一件事做出嚟更完善更公平 係正常管理 要諗既野。 咪鬼本末倒置去諗件事

但問題又黎啦
點樣可以實施到個罰則
唔通啲人周街大大聲講黃牛飛？執法人員逐個放蛇？
香港地加重罰則係無乜效果，香港人太醒
從根源入手先可以真正解決問題，而最大嘅黃牛就係內部認購

我一直都係諗用依個方法

第一步已經fail啦
電話 ? email ? 人頭？ 全撚部係黃牛狗強項 , 最尾gen出嚟既野 , 搵條it狗寫個程式入場前自動send畀黃牛買家有幾難 ?

呢個方法一早有人提, 亦都一早俾人ban
因為個效率太低
入名+俾錢
然後入場果陣先係真正考驗
有人提出過提前入場, 提早3個鐘
而家D concert都提前架啦, D人咪又係最後先去

其實唔實名制佢都可以話想政府立法同主動執法

如果炒紅館伊館飛係涉及刑事，相信少左好多人去幫黃牛做腳，執法方面亦好方便，只要放下蛇就得，網上交易郵記交收都有得捉既

我唔知子華點諗，但我傾向係行到實名制損害公益呢一步前，政府仲有大把野可以做，唔該做左先

垃圾 廢老

其實買飛果陣要比按金得唔得？
例如每張飛收返1，2 千按金，你有去會場睇show就幫你印個印係飛尾，咁等你睇完可以拎去退錢。

炒樓個啲有「較」完善嘅制度去管制炒賣過程
炒iphone等電子產品基本上唔會影響貨量流動，我係隨時去官方買到
炒飛就完全相反，個一期全世界都係咁多飛，個制度唔能夠公平嘅，一開波已經得返一半飛出黎畀人去買

加個reCAPTCHA已經可以防止用電腦程序買飛

效率點都唔會係最大考慮
重點係依個方法係好有效打擊黃牛而不記名
所以最龐大嘅黃牛/內部認購點會唔ban

0正皮答左你

其實好似銀行atm咁 買飛果時入姓 名就入頭一個字母 入場再對身份證
己經可以平衡到私隱又可以杜絕大部分黃牛

點解效率唔係最大考慮?
肯做it野, 就可以效率同成效都一齊兼顧到

原來講唔出建議就唔講得唔出得聲
咁你嘅提議就係實名？
咁就算提議啦可

日本咪又係實名制

話唔得一定係鄉下人士

人地連實名實相制都整埋啦

對樣對車頭相

所以我就係想講 今次實名制根本就係利民
唔係上面講咩今次得左就好似大陸咁咩都實名